Данное решение из имени хоста определяет локации локальных дирректорий "files" "images" "media" и соответвующие им на S3, для каждой из них в фоне(при помощи nohup, что бы продолжилось выполнение, если терминал будет закрыт) запускает s3sync, логи записывает в папку ./logs/sync_log_foldername.


что-бы запустить синхронизацию
1) git clone https://gitlab.rhinocodes.com/serhii.ivannikov/s3sync.git ./s3sync
2) ./s3sync/sync.sh

Для мониторинга можно использовать след команду
ps aux | grep "[a]ws s3 sync"
Если процессов нет, то первичная полная синхронизация закончилась

Что бы завершить процессы выполняем команду
kill $(ps aux | grep "[s]3sync --config" | awk '{print $2}')

